<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<resources>
    <string name="app_usage"><![CDATA[
<h1>Описание работы</h1>

<h2>Подготовка оборудования перед ММБ</h2>
<ul>
<li>Все станции должны быть переведены на точку "Инициализация чипов" вне зависимости от планируемого места их использования на дистанции.</li>
<li>Все чипы, которые были использованы для тестирования менее, чем за неделю до старта, должны быть полностью стерты или оставлены в Москве.</li>
</ul>

<h2>Загрузка данных</h2>
<ul>
<li>Если приложение тестировалось до ММБ - удалить тестовую версию со всеми данными.<br></li>
<li>Установить последнюю версию приложения.</li>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Получить дистанцию с сайта&quot;.</li>
<li>На ММБ-2019-весна включить галочку &quot;Использовать тестовый сайт&quot;.</li>
<li>Ввести свои емейл и пароль с сайта mmb.progressor.ru.</li>
<li>Загрузить данные с сайта.</li>
</ul>

<h2>Подключение к станции</h2>
<ul>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Настройка станции&quot;.</li>
<li>Запустить поиск станций.</li>
<li>Нажать иконку подключение напротив станции с нужным именем.</li>
<li>Проверить номер КП, режим работы, время станции.</li>
<li>Синхронизировать время станции, если оно отличается не более, чем на 30 минут.</li>
<li>При необходимости сменить номер КП и режим работы.</li>
</ul>

<h2>Инициализация чипов для их выдачи перед стартом</h2>
<ul>
<li>Подключиться к станции.</li>
<li>Перевести станцию в режим &quot;Инициализация на точке Инициализация чипов&quot;.</li>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Инициализация чипов&quot;.</li>
<li>У представителя команды спросить ее номер, ввести его кнопками на форме.</li>
<li>Сверить у представителя команды название его команды и состав участников.</li>
<li>Если ошибки в номере команды не обнаружено, нужно снять галочки у участников, не вышедших на старт.</li>
<li>Когда всё проверено и отмечено, нужно положить чип сверху на станцию и нажать кнопку &quot;Записать чип&quot;.</li>
<li>Появится бегунок прогресса (ждать и чип не трогать), затем появится сообщение об успехе и информация о команде исчезнет из формы.</li>
<li>Если чип убрать раньше времени, то появится сообщение о сбое. Чип в этой ситуации не записан, его можно попытаться инициализировать повторно.</li>
<li>Периодически, когда очереди желающих получить чип нет, нужно заходить на экран работы с сайтом и нажимать кнопку &quot;Отправить мои данные на сайт&quot; (если на точке есть интернет).</li>
</ul>

<h2>Начало работы на активной точке</h2>
<ul>
<li>Подключиться к станции.</li>
<li>На том же экране выбрать новую активную точку из списка.</li>
<li>При необходимости сменить режим (Инициализация, Обычный, Финишный), который был предложен приложением по умолчанию.</li>
<li>Нажать кнопку &quot;Сохранить&quot;.</li>
<li>Если до этого у станции был номер другой активной точки, то запустится процесс сохранения данных с этой точки, который нужно довести до конца.</li>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Активная точка &hellip;&quot;.</li>
<li>Начнется первоначальный обмен приложения со станцией. Там, где отображается время станции, будет показано &quot;???&quot;.</li>
<li>Когда приложение получит со станции все данные, отобразится список команд + текущее время станции. Если на станции команды еще не отмечались, обмен пройдет очень быстро.</li>
<li>Приложение готово к совместной работе со станцией на активной точке.</li>
</ul>

<h2>Работа на активной точке</h2>
<ul>
<li>Волонтер с планшетом постоянно сидит рядом со станцией, опрос приложением станции идёт раз в секунду, признаком успешного опроса является меняющееся время на станции в правом верхнем углу.</li>
<li>Список уже посетивших станцию команд отсортирован так, чтобы последние пришедшие команды были вверху.</li>
<li>Пришедшая команда подносит чип к станции и появляется в приложении. Нужно посмотреть состав команды.</li>
<li>Если команда из одного человека, то ничего делать не надо.</li>
<li>Если команда из нескольких человек, то надо попросить команду подтвердить, что все собрались. Доступ других команд к станции на время общения с командой лучше заблокировать.</li>
<li>Целесообразно на одной станции принимать только команды из &quot;одиночек&quot; с синими чипами, а на второй - всех остальных.</li>
<li>Если в команде есть сошедшие участники, которые в приложении показаны как присутствующие, то нужно снять им галочки и нажать кнопку &quot;Зарегистрировать сход&quot;.</li>
<li>После регистрации схода надо попросить команду повторно поднести чип к станции. Если команда уже убежала - не страшно, в базе сход зарегистрирован.</li>
<li>Периодически, когда очереди из команд нет, нужно заходить на экран работы с сайтом и нажимать кнопку &quot;Отправить мои данные на сайт&quot; (если на точке есть интернет).</li>
<li>Если команд нет и не ожидается, можно гасить экран планшета, но не отключаться от станции.</li>
</ul>

<h2>Завершение работы на активной точке и сохранение данных</h2>
<ul>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Настройка станции&quot;.</li>
<li>Выбрать точку &quot;Инициализация чипов&quot; и режим &quot;Инициализация чипов&quot;.</li>
<li>Нажать кнопку &quot;Сохранить&quot;.</li>
<li>Начнётся сохранение данных со станции в планшет перед сменой ее номера.</li>
<li>После сохранения данных станция сотрет все данные в своей памяти, сменит номер точки и пискнет. Данные по старой точке останутся только на планшете волонтёра.</li>
<li>В случае сбоев при сохранении данных, станция точку не сменит, можно будет повторить попытку. Данные будут пытаться сохраниться повторно.</li>
<li>После завершения процесса надо зайти на экран работы с сайтом и нажать кнопку &quot;Отправить мои данные на сайт&quot;. Если на точке нет интернета, то нужно отправить данные сразу, как только интернет появится.</li>
</ul>

<h2>Особенности работы на активных точках разных типов</h2>
<ul>
<li><strong>Старт первого и второго этапа</strong>
<ul>
<li>Тип точки выбирать обязательно &quot;Обычный&quot;.</li>
<li>На старте 1 этапа можно не проверять состав команд, если его проверяют при выдаче чипов.</li>
<li>На старте 2 этапа состав обязательно проверять и отмечать сошедших (тех, кто после ночевки на ПФ передумали идти дальше).</li>
<li>В чипы и в базу пишется только первое время прикладывания чипа к станции, повторные прикладывания ничего не меняют.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Смена карт, обязательные КП и КП с контролем разделения команд</strong>
<ul>
<li>Тип точки оставлять тот, который предлагается по умолчанию.</li>
<li>Обязательно проверять состав команды, отсутствующих дожидаться или помечать сошедшими (по желанию команды).</li>
<li>Если команда дожидалась отставшего участника, то повторно чип можно не прикладывать - на результат команды это не влияет.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Финиш первого и второго этапа</strong>
<ul>
<li>Тип точки выбирать обязательно &quot;Финишный&quot;.</li>
<li>Если команда дожидалась отставшего участника, то обязательно попросить команду повторно приложить чип после появления участника.</li>
<li>Если в станциях не будет исправлен баг с перезаписью флеша, то на финише второго этапа повторно надо прикладывать чип ко второй станции.</li>
<li>Обязательно проверять состав команды и помечать сошедших.</li>
<li>После финиша 1 этапа чип остается у команды, после финиша 2 этапа чип забирается у команды и складывается в пакет, который в Москве передается разработчикам.</li>
</ul>
</li>
</ul>

<h2>Нестандартные ситуации</h2>
<ul>
<li><strong>Команде был выдан чужой чип, что было обнаружено до старта</strong>
<ul>
<li>Неправильный чип забрать и отложить в специальный пакет, который не трогать до конца ммб.</li>
<li>Инициализировать новый чип с правильным номером и выдать его команде.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>При первом подключении к станции обнаружилось, что на ней остались результаты тестирования</strong>
<ul>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Настройка станции&quot;.</li>
<li>Перевести станцию в режим &quot;Инициализация&quot; на точке &quot;Инициализация чипов&quot;.</li>
<li>После этого память станции будет очищена, а результаты тестирования попадут в приложение.</li>
<li>Чтобы результаты тестирования не попали на сайт, удалите приложение, заново установите его и заново скачайте дистанцию.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Команда на точке заявила об утере своего чипа</strong>
<ul>
<li>Заблокировать доступ команд к станции.</li>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Настройка станции&quot;.</li>
<li>Поменять режим станции на &quot;Инициализация&quot;, номер станции при этом не менять.</li>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Инициализация чипов&quot;.</li>
<li>Инициализировать новый чип вместо утерянного и выдать его команде.</li>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Настройка станции&quot;.</li>
<li>Поменять режим станции обратно на тот, который был на активной точке.</li>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Активная точка &hellip;&quot;.</li>
<li>Попросить команду отметиться новым чипом.</li>
<li>Продолжить штатную работу на точке.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Участники принесли чип, найденный в лесу</strong>
<ul>
<li>Достаточно отложить его в отдельный пакет и передать в Москве разработчикам. Но если вас интересует, что записано на чипе, выполните следующие пункты.</li>
<li>Заблокировать доступ команд к станции.</li>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Настройка станции&quot;.</li>
<li>Поменять режим станции на &quot;Инициализация&quot;, номер станции при этом не менять.</li>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Информация о чипе&quot;.</li>
<li>Положить чип на станцию.</li>
<li>Нажать кнопку &quot;Запрос информации о чипе&quot;, посмотреть данные.</li>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Настройка станции&quot;.</li>
<li>Поменять режим станции обратно на тот, который был на активной точке.</li>
<li>Выбрать пункт меню &quot;Активная точка &hellip;&quot;.</li>
<li>Продолжить штатную работу на точке.</li>
</ul>
</li>
</ul>

]]></string>
</resources>
